---
sidebar_position: 7
---

# Панель Inspector

В панели инспектора находятся параметры выбранных виджетов. К ним можно добавлять стили и события.

## Свойства виджетов

Все виджеты имеют обязательные параметры, такие как имя, трансформация, флаги и состояния. Кроме того, могут быть и специальные настройки.

### Name

Обязательный параметр (задание имени, по которому в дальнейшем возможна работа с виджетом).
В начале имени не может быть цифр, подчеркиваний или специальных символов. Экспортировав код, вы сможете найти виджет по этому имени.

## Layout

Вы можете использовать макет для автоматического упорядочения дочерних элементов виджета.
Если макет включен, значения X и Y дочерних элементов нельзя настроить вручную, если для дочерних элементов не включен флаг `IGNORE_LAYOUT` или `FLOATING`.

- **Flex flow** - расположение рядов/колонок
- **Wrap** - включить/отключить, начинать ли новый ряд/колонку, если дочерние элементы не помещаются
- **Reverse** - начинается с первого или последнего дочернего элемента
- **Main dir. align** - выравнивание по направлению потока (flow)
- **Cross dir. align** - выравнивание в направлении, перпендикулярном потоку (flow)
- **Track align** - расположение рядов/колонок в родительском элементе

Значения **Pad Row** и **Pad Column** задают расстояние между дочерними элементами в соответствующих направлениях.

[Подробнее о Flex в документации LVGL](https://docs.lvgl.io/master/layouts/flex.html#flex)

### Transform

Вы должны определить положение и размер каждого виджета, а также его выравнивание по отношению к своему родительскому элементу.

- **X, Y** - положение виджета по X и Y

  > Это значение можно добавлять в пикселях или процентах. Процентное значение будет относиться к размеру родительского виджета

- **Width, Height** - ширина и высота виджета

  > Это значение может быть добавлено в пикселях, процентах или содержание может определять параметры.
  > Процентное значение будет относиться к размеру родительского виджета, содержимое будет копировать максимальный размер дочерних виджетов.
  >
  > Если родительский элемент имеет гибкий макет, ширина/высота дочерних элементов также может быть установлена ​​во единицах **fr**.
  > Он сообщает, сколько места пропорционально занять из свободного места в дорожке.

- **Align** - выравнивание виджета по родительскому элементу

### Flags

Флаги — это различные атрибуты, связанные с виджетами, которые можно включать или отключать.

**Основные флаги**:

- **Hidden** - сделать объект скрытым
- **Clickable** - сделать объект кликабельным для устройств ввода
- **Click focusable** - добавление сфокусированного состояния к объекту при нажатии
- **Checkable** - переключить отмеченное состояние при нажатии на объект
- **Snappable** - если для родительского объекта включена привязка прокрутки, она может привязываться к этому объекту
- **Press lock** - удерживать объект нажатым
- **Event bubble** - распространение события на родительский элемент
- **Gesture bubble** - распространение события на родительский элемент
- **Adv hittest** - позволяет выполнять более точную проверку нажатия (щелчка)
- **Ignore layout** - сделать объект позиционируемым с помощью макетов
- **Floating** - не прокручивать объект при прокрутке родительского объекта и игнорировать макет
- **Scroll with arrow** - разрешить прокрутку выделенного объекта с помощью клавиш со стрелками
- **Overflow visibile** - не обрезать дочернее содержимое до границы родительского элемента

**Флаги прокрутки**:

- **Scrollable** - сделать объект прокручиваемым
- **Scroll elastic** - разрешить прокрутку внутри, но с меньшей скоростью
- **Scroll momentum** - заставляет объект прокручиваться дальше, когда его «thrown»
- **Scroll one** - разрешить прокрутку только одного привязываемого дочернего элемента
- **Scroll chain** - разрешить передачу прокрутки родительскому элементу
- **Scroll on focus** - автоматическая прокрутка объекта, чтобы сделать его видимым при фокусировке

**Настройки прокрутки**:

- **Scroll direction** - полосы прокрутки отображаются в соответствии с настроенным **Scrollbar direction**
- **Scrollbar mode** - полосы прокрутки отображаются в соответствии со **Scrollbar mode**:
  - **Off** - никогда не показывать полосы прокрутки
  - **On** - всегда показывать полосы прокрутки
  - **Active** - показывать полосы прокрутки во время прокрутки объекта
  - **Auto** - показывать полосы прокрутки, когда содержимое достаточно велико для прокрутки

### States

Объект может находиться в следующих состояниях (как одном, так и в комбинации состояний):

- **Clickable** - переключенное или отмеченное состояние
- **Disable** - отключенное состояние
- **Focusable** - фокусировка с помощью клавиатуры или нажатие с помощью сенсорной панели/мыши
- **Pressed** - нажатое состояние
- **User 1** - пользовательское
- **User 3** - пользовательское
- **User 3** - пользовательское
- **User 4** - пользовательское

## Свойства стилей

Стили можно использовать для добавления эффектов к виджетам или их частям.
Вы можете добавить собственный цвет фона, рамку, тень и т. д.
В настройках стиля вы можете добавлять или изменять значения этих параметров.

### State

Вы можете создать собственный стиль для каждого состояния:

- **DEFAULT** - состояние по умолчанию
- **CHECKED** - включенное / отмеченное состояние
- **PRESSED** - нажатое состояние
- **DISABLED** - отключенное состояние
- **SCROLLED** - состояние, когда объект прокручивается
- **FOCUSED** - фокусировка с помощью клавиатуры или нажатие с помощью сенсорной панели/мыши
- **FOCUS_KEY** - фокусировка осуществляется с помощью клавиатуры, но не с помощью сенсорной панели/мыши
- **CHECKED | FOCUSED** - комбинированное состояние
- **CHECKED | PRESSED** - комбинированное состояние
- **CHECKED | FOCUS_KEY** - комбинированное состояние
- **USER_1** - пользовательское состояние
- **USER_2** - пользовательское состояние
- **USER_3** - пользовательское состояние
- **USER_4** - пользовательское состояние

### Style (MAIN)

Свойства стиля — это параметры, которые возможно установить для стилей.

Дополнительная информация о [**стилях**](/styles)

### Events

События необходимы для различных взаимодействий с виджетами.
Дополнительная информация о [**событиях и действиях с виджетами**](/events)
